英國國防參謀長卡特：我們需為必要戰爭做好準備 劍指中國

英國國防參謀長卡特（Nick Carter）17日在英國皇家聯合研究所 （RUSI）演說提到，英軍的當務之急是為下一場必要戰爭作好準備，他將中國定義為「長期挑戰」，並認為最理想的策略是「以子之矛，攻子之盾」。

綜合外媒報導，卡特在英國皇家聯合研究所指出，去年於相同時間、場合發言時，沒人預料到武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）大流行，這場疫情讓許多問題更加突出，「我們面臨2個特別重要的抉擇，第1個是選擇要遵從極權主義或公民賦權的社會；第2個是要選擇民族主義孤立或與全球團結」。

卡特表示，疫情增加全球對抗、競爭與衝突，對英國而言，國安、價值觀與繁榮都受到影響，而中國透過數字基礎建設，將許多不富裕的國家吸引到其勢力範圍內，「他們的目標是不戰而屈人之兵，破壞我們的意志力，或運用其他攻擊來達到目的，而這些舉動會引發戰爭。」

卡特強調，「我們正處於一個巨大變化的時期」，「如果有必要，而且可能的話，我們必須說服我們的潛在對手，這種『比賽』是不值得的」，卡特也提到，我們的當務之急是進行武裝、訓練和讓軍備就緒，為下一場必要戰爭作好準備。

以子之矛英文係乜
到時係咪會推班BNO出去做馬前卒

仲長期挑戰
生化戰打到就被人滅國

英文原文

卡特中文唔錯...不戰而屈人之兵

咪姐係唔出兵囉
講咁多廢話駁曝光

一隻毒都收你皮

直接打WW3 啦
唔好再嘴炮

上面有一班軍師

制裁未

日出可唔可以再快少少

axis Vs allies

比人打左成年重on99乜柒都唔知

你夠中國打咩
屌你

支那將大部分資源放左落網絡偷野 攻擊 五毛上
現實佢根本係一條廢柴
只係國家版既毒撚
佢一定唔會同你打仗
全力以網絡做戰場

支那又好嬲好嬲

咁抖音一代意志力係差啲嘅
可能真係啱極權多啲

孫子兵法，不戰而屈人之兵—》.....Sun Tzu’s observation that “the supreme art of war is to subdue the enemy without fighting” .......

日落廢國連制裁港共都唔夠膽，學人講打仗

打啦 好悶啦

夠撚膽打支那咩

話去外國當兵班巴打仲唔快d報名

Si vis pacem, para bellum 名言